# Chinese (Simplified) translations for Divvy
# Copyright (C) 2025
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Divvy 1.0\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

# CLI messages
msgid "Enter your choice: "
msgstr "请输入您的选择："

msgid "Enter your choice (1-{}): "
msgstr "请输入您的选择 (1-{})："

msgid "Invalid choice. Please enter a number between 1 and {}."
msgstr "无效选择。请输入 1 到 {} 之间的数字。"

msgid "Invalid input. Please enter a number."
msgstr "无效输入。请输入数字。"

msgid "No {} available."
msgstr "没有可用的{}。"

msgid "\n--- Select {} ---"
msgstr "\n--- 选择 {} ---"

msgid "------------------------"
msgstr "------------------------"

msgid "No active period found."
msgstr "未找到活动期间。"

msgid "                 VIEW PERIOD: {}"
msgstr "                 查看期间：{}"

msgid "Active"
msgstr "活动中"

msgid "Settled"
msgstr "已结算"

msgid "Period: {} | Started: {} | {}"
msgstr "期间：{} | 开始日期：{} | {}"

msgid "Deposits: {} | Expenses: {} | Net: {}{}"
msgstr "存款：{} | 支出：{} | 净额：{}{}"

msgid "\n--- Transactions ({}) ---"
msgstr "\n--- 交易 ({}) ---"

msgid "\n--- Transactions (0) ---"
msgstr "\n--- 交易 (0) ---"

msgid "  No transactions in this period."
msgstr "  此期间内无交易。"

msgid "Date"
msgstr "日期"

msgid "Category"
msgstr "类别"

msgid "Type"
msgstr "类型"

msgid "Amount"
msgstr "金额"

msgid "Description"
msgstr "描述"

msgid "Payer"
msgstr "付款人"

msgid "Unknown"
msgstr "未知"

msgid "Member ID {}"
msgstr "成员 ID {}"

msgid "Refund"
msgstr "退款"

msgid "\n--- Members ({} active) ---"
msgstr "\n--- 成员 ({} 活跃) ---"

msgid "\n--- Members (0 active) ---"
msgstr "\n--- 成员 (0 活跃) ---"

msgid "  No active members."
msgstr "  没有活跃成员。"

msgid "No active members available."
msgstr "没有可用的活跃成员。"

msgid "None"
msgstr "无"

msgid "Initializing..."
msgstr "正在初始化..."

msgid "\n--- Divvy Expense Splitter ---"
msgstr "\n--- Divvy 费用分摊器 ---"

msgid "Current Period: {}"
msgstr "当前期间：{}"

msgid "1. Add Expense"
msgstr "1. 添加支出"

msgid "2. Add Deposit"
msgstr "2. 添加存款"

msgid "3. Add Refund"
msgstr "3. 添加退款"

msgid "4. View Period"
msgstr "4. 查看期间"

msgid "5. Close period"
msgstr "5. 关闭期间"

msgid "6. Add member"
msgstr "6. 添加成员"

msgid "7. Remove Member"
msgstr "7. 移除成员"

msgid "8. Exit"
msgstr "8. 退出"

msgid "-----------------------------"
msgstr "-----------------------------"

msgid "Enter expense description (optional): "
msgstr "请输入支出描述（可选）："

msgid "Enter total amount: "
msgstr "请输入总金额："

msgid "Error: Amount cannot be empty."
msgstr "错误：金额不能为空。"

msgid "Expense recording cancelled."
msgstr "支出记录已取消。"

msgid "Enter deposit description (optional): "
msgstr "请输入存款描述（可选）："

msgid "Enter deposit amount: "
msgstr "请输入存款金额："

msgid "Deposit recording cancelled."
msgstr "存款记录已取消。"

msgid "No members available."
msgstr "没有可用成员。"

msgid "Member to refund"
msgstr "要退款的成员"

msgid "Refund cancelled."
msgstr "退款已取消。"

msgid "Enter refund description (optional): "
msgstr "请输入退款描述（可选）："

msgid "Enter refund amount: "
msgstr "请输入退款金额："

msgid "Close this period? (y/n): "
msgstr "关闭此期间？(y/n)："

msgid "Period closing cancelled."
msgstr "期间关闭已取消。"

msgid "Enter name for new period (press Enter for auto-generated): "
msgstr "请输入新期间名称（按 Enter 自动生成）："

msgid "Enter the member's name: "
msgstr "请输入成员姓名："

msgid "Member name cannot be empty."
msgstr "成员姓名不能为空。"

msgid "Error: Member '{}' already exists and is active."
msgstr "错误：成员 '{}' 已存在且处于活跃状态。"

msgid "Member '{}' is inactive. Rejoin? (y/n): "
msgstr "成员 '{}' 处于非活跃状态。重新加入？(y/n)："

msgid "Rejoin cancelled."
msgstr "重新加入已取消。"

msgid "No active members to remove."
msgstr "没有可移除的活跃成员。"

msgid "Member to remove"
msgstr "要移除的成员"

msgid "Member removal cancelled."
msgstr "成员移除已取消。"

msgid "\n⚠️  Warning: '{}' is owed {}."
msgstr "\n⚠️  警告：欠 '{}' {}。"

msgid "   Other members should settle this balance before removal."
msgstr "   其他成员应在移除前结算此余额。"

msgid "Remove member '{}' anyway? (y/n): "
msgstr "仍要移除成员 '{}'？(y/n)："

msgid "\n⚠️  Warning: '{}' owes {}."
msgstr "\n⚠️  警告：'{}' 欠 {}。"

msgid "   This balance should be settled before removal."
msgstr "   应在移除前结算此余额。"

msgid "Remove member '{}' (Balance: $0.00)? (y/n): "
msgstr "移除成员 '{}'（余额：$0.00）？(y/n)："

msgid "Exiting Divvy. Goodbye!"
msgstr "退出 Divvy。再见！"

msgid "Invalid choice, please try again."
msgstr "无效选择，请重试。"

# Logic messages
msgid "Invalid amount format. Please enter a number."
msgstr "无效金额格式。请输入数字。"

msgid "Error: Member '{}' exists but is inactive. Please use rejoin option."
msgstr "错误：成员 '{}' 存在但处于非活跃状态。请使用重新加入选项。"

msgid "Error: Could not add member '{}'."
msgstr "错误：无法添加成员 '{}'。"

msgid "Member '{}' added successfully."
msgstr "成员 '{}' 添加成功。"

msgid "Error: Payer '{}' not found."
msgstr "错误：未找到付款人 '{}'。"

msgid "Error: Category '{}' not found."
msgstr "错误：未找到类别 '{}'。"

msgid "Error: No active members to split the expense among."
msgstr "错误：没有活跃成员可以分摊支出。"

msgid "Internal Error: Could not determine remainder payer."
msgstr "内部错误：无法确定余款付款人。"

msgid "(no description)"
msgstr "（无描述）"

msgid "Expense '{}' of {} recorded successfully. Remainder of {} assigned to {}."
msgstr "支出 '{}' 金额 {} 记录成功。余款 {} 已分配给 {}。"

msgid "Deposit '{}' of {} from {} recorded successfully."
msgstr "存款 '{}' 金额 {} 来自 {} 记录成功。"

msgid "Error: Member '{}' not found."
msgstr "错误：未找到成员 '{}'。"

msgid "Refund to {}"
msgstr "退款给 {}"

msgid "Refund: {}"
msgstr "退款：{}"

msgid "Refund '{}' of {} to {} recorded successfully."
msgstr "退款 '{}' 金额 {} 给 {} 记录成功。"

msgid "Is owed {}"
msgstr "被欠 {}"

msgid "Owes {}"
msgstr "欠 {}"

msgid "N/A"
msgstr "不适用"

msgid "Error: Member '{}' is already inactive."
msgstr "错误：成员 '{}' 已处于非活跃状态。"

msgid "Member '{}' has been removed (deactivated)."
msgstr "成员 '{}' 已被移除（停用）。"

msgid "Error: Member '{}' is already active."
msgstr "错误：成员 '{}' 已处于活跃状态。"

msgid "Member '{}' has been reactivated (rejoined)."
msgstr "成员 '{}' 已被重新激活（重新加入）。"

msgid "Error: No active period to settle."
msgstr "错误：没有可结算的活动期间。"

msgid "Period '{}' has been settled.\nNew period '{}' created.\nPeriod totals: Deposits ${}, Expenses ${}"
msgstr "期间 '{}' 已结算。\n新期间 '{}' 已创建。\n期间总计：存款 ${}，支出 ${}"

# Category translations
msgid "Rent"
msgstr "房租"

msgid "Utilities (Water & Electricity)"
msgstr "水电费"

msgid "Gas Bill"
msgstr "燃气费"

msgid "Groceries"
msgstr "食品杂货"

msgid "Daily Necessities"
msgstr "日用品"

msgid "Dining Out / Takeaway"
msgstr "外出就餐 / 外卖"

msgid "Transportation"
msgstr "交通"

msgid "Other"
msgstr "其他"

# Transaction type translations
msgid "Expense"
msgstr "支出"

msgid "Deposit"
msgstr "存款"

# Virtual member display name
msgid "Group"
msgstr "共享支出"

# Shared expense prompt
msgid "Is this a shared expense (no individual payer)? (y/n, default: n): "
msgstr "这是共享支出（无个人付款人）吗？(y/n，默认: n)："

